當愛黨的青年走上街頭

打著紅旗反紅旗
呢啲就真係左翼 唔係淨係搞identity politics嘅左膠
響大陸搞維權係有guts

中國惠州——他們正是中國最好的大學應該培養的學生：沉浸在中國共產黨意識型態中的青年男女。

他們讀馬克思、列寧和毛澤東的著作，組建學生小組討論社會主義的進步。他們調查校內無產階級的待遇，包括門衛、廚師和建築工人。他們自願幫助陷入困境的農村家庭，並且自覺背誦習近平主席的口號。

然後，畢業了，他們試圖將黨所宣稱的理想付諸行動，上個月，他們從中國各地匯聚到南方城市惠州，在附近的工廠組織工會，並舉行抗議活動，要求為工人提供更多保護。
這時黨開始意識到它有問題。

當局迅速採取行動，鎮壓這些年輕活動人士的努力，拘留了數十人，並在互聯網上擦去他們的正義呼籲——但他們的榜樣已經成為全國各地的年輕人的戰鬥口號，他們對不平等、腐敗和中國社會的拜金主義感到不滿。

上個月，中國南方城市惠州，一群學生活動人士和年輕的毛主義者幫助工廠工人組建工會。
上個月，中國南方城市惠州，一群學生活動人士和年輕的毛主義者幫助工廠工人組建工會。

「你是工人階級的硬骨頭！」抗議者在一次集會上高呼，向一家設備工廠的工人發表講話。「同榮辱，共進退！」

抗議活動在中國很常見，尤其是那些在這個沒有獨立工會、法院或新聞媒體的國家走投無路的工人。但惠州的示威活動卻不同尋常，因為它們是由中國一些頂尖大學的學生和近期的畢業生組織的，自1989年以天安門廣場周圍的流血事件告終的民主運動以來，大學生一直避免走上街頭。

自那次屠殺後的幾十年裡，大學生普遍幫助推進黨的經濟和政治議程，重點關注就業、家庭和其他物質福利方面，同時支持威權統治，或者至少也是避開政治。隨著經濟增長放緩，政黨官員越來越擔心西方對中國青年的影響，這些年輕人前所未有的世故，依賴數碼技術相連。
但惠州的活動分子代表了當局沒有預料到的威脅。

他們攜帶毛澤東的肖像，唱社會主義歌曲，信奉政府多年來在強制性意識型態課堂上給他們灌輸的理想，表達對貧困、工人權利和性別平等等問題的不滿——這是共產主義的一些核心關切。

「我們做的事情完全合法合理，」位於北京的人民大學一名參加了抗議活動的大三學生陳可欣說，「我們所做的事是完全合法的。我們是馬克思主義者，我們讚揚社會主義，我們和工人階級站在一起，政府不能針對我們。」

但當局這麼做了。8月24日的早上，穿著防暴裝備的警察衝進了這些活動人士在惠州租住的四室一廳公寓，將近50人拘留。隨著警方衝入大門，活動人士們手拉著手高唱《國際歌》。
據勞工權益倡導人士表示，雖然有些人獲得了釋放，但仍有14名活動人士和工人被關押或軟禁在家。當地警方指控這些人是代表外國非政府組織行動的。

自習近平主席2012年上台以來，共產黨一直謀求限制西方課本的使用，並且阻止「西方價值」在校園裡進行散播，這些「西方價值」指的是會破壞共產黨掌權的、關於法治和民主的觀念。

與此同時，習近平已經要求各大高校擴大對毛澤東和馬克思的教授。五月，他前往北京大學，鼓勵學生宣揚馬克思主義，表示這所大學一定要「姓馬」。
但該黨內部的一些人對這些組織的擴散似乎感到不安，他們明顯擔憂這些組織對更大經濟平等及工人權利的呼籲，會破壞當代中國對資本主義市場的接納。

儘管只有一小部分學生牽涉其中，他們仍代表著左派對中國社會的批判，這種批判似乎在大學校園裡獲得追捧，部分是因為與其他政治討論相比，當局在壓制這個問題方面較為猶豫。
在中國互聯網上，數以千計的年輕人加入了活躍的毛澤東思想和馬克思主義聊天室，一些人還設立了左派新聞網站，在污染、全球化及經濟理論等主題上發布評論，直到最近，這些都沒有受到審查的多少干預。

活動人士表示，本週，有六所高校的校方工作人員對年輕的馬克思主義者進行了騷擾，並且阻止了一些會面。去年，廣東省會廣州市警方逮捕了張雲帆，他是一個毛澤東思想讀書小組的年輕領導人，警方指控他「聚眾擾亂社會秩序」。
年紀較輕的中國人往往被形容為冷漠、自私，拜金。但一直研究中國千禧一代的作家埃里克·菲什(Eric Fish)表示，生於天安門廣場大屠殺之後的一代人沒有對老一輩權威的本能懼怕。
廣告

「他們更願意上街，勇於冒險，」他說。「他們不太去想事情出了差錯會怎麼樣」。
七月，在生產焊接設備的佳士科技對工人組建獨立工會進行阻撓後，惠州的風波就開始了。中國僅允許官方的、由共產黨控制的中華全國總工會主持的勞工組織存在。
工人們表示，經理們控制了他們官方工會的分支機構。對報酬太低、遭到像奴隸一般對待怨聲載道的他們開始組織一場請願，之後警方介入，拘留了其中一些人。

年輕的活動人士們在互聯網信息軟體上得知了工人們的困境，繼續了他們的事業，約有40名學生和新畢業生前往人口約480萬的廣東省製造業中心惠州。還有數以百計的人在網上發聲支持——人數如此之多，好幾所高校都警告學生不要前往惠州。

「我坐不住，」一名近期從北大畢業的學生岳昕在被拘留前接受採訪時表示，她的專業是外語。「我不能讓自己只在網上評論。我必須要站起來。」

21歲的張聖業六月剛從北京大學畢業，獲得了藥學學位。他表示自己是因為受到家人的苦難所啟發，所以參加了抗議。他的父親是一名海員，在1990年代的私營化浪潮中下崗，他將這一經歷「 對於這個家庭來說往往是滅頂之災，這不僅是物質上的，還有精神上的。」

但他說，自己是在大學期間決定響應馬克思「為人類犧牲」的召喚的。由於對校園裡工人的低工資和待遇差感到不滿，他和其他60名自稱為「馬克思主義研究協會」的學生發表了一份報告，其中記錄了違法用工的情況。
「對工人的樸素同情，對共產主義美好未來的樸素嚮往，我們大家都是有的，」他說。

在惠州，這些年輕的活動人士們互稱「同志」，穿著有握拳圖片和「團結就是力量」口號的T恤。他們與工人們一道遊行，舉著寫著「組建工會無罪」的橫幅。他們用演出再現工人們自稱在工廠經受過的遭遇。
儘管自稱毛澤東主義者，這些活動人士與尼泊爾和印度等國崇尚暴力革命的毛主義反叛人士不同，他們絕不使用暴力。他們的理念也與中國老一輩的毛主義者不同，後者基本上著重於根除西方對中國社會的影響，較少與共產党進行對抗。
這些年輕的抗議者堅稱，他們是支持習近平主席的優秀共產黨員。
在被拘留前，岳昕向習近平寫了一封公開信，其中表示她受到了他反腐和年輕時在鄉下貧困村莊工作經歷的鼓舞。

她還表示，惠州的行動根源不在外國思想，而是源於1919年的五四運動，這是中國一場學生領導的起義，共產黨將其視為對共產主義革命的迫害。

岳昕還是中國「#我也是」(#MeToo)運動的一名領導者，她公開反對校園裡的性騷擾及性侵事件，自警方在8月24日的突擊行動中將其拘留後，她一直杳無音訊。

朋友們也十分擔憂沈夢雨的境況，她是第一位讓人們關注到工人行動的學生。活動人士表示，她一度被安全官員們關押在一個酒店裡，目前在父母家受到監視。

這家設備工廠的多位工人也遭到正式逮捕，並且被控違反社會秩序的罪名。黃蘭鳳表示，政府是在不公正地懲罰工人，無視工廠的虐待行為。她的丈夫余浚聰也遭到了拘留。
「我們絕不放棄，」她說。「誓與黑惡勢力鬥爭到底。」

隨著新學年開始，活動人士們誓言要繼續他們的行動。毛澤東本月去世42週年之際，張聖業與其他人在這位中國領導人的故鄉韶山舉行了一場集會，呼籲政府釋放他們的朋友。警方打斷了抗議活動，一度將張聖業拘留，他也在8月24日的突擊行動中曾遭到拘留，後被釋放。

張聖業四處傳播一份請願，呼籲共產黨處罰當地官員。他寫道：
「我們來了，只因為我們深知自己做的，是合理合法、正義的事情。
「我們來了，只因為我們覺得自己求學多年，唯有將所學回報給勞動人民，才無愧於心。
「我們來了，只因為我們不願意相信，在我們所生活的世界，惡勢力可以在暗中獰笑！」

共匪自食其果